《禁獄》--- 懸疑故

第一章 《玻璃棺》
緩緩地張開眼, 眼前是一塊深紅色嘅天花板。 我打算輕輕轉身, 先發現瞓左一副玻璃箱入面, 玻璃箱好似一副棺木咁, 我甚至連轉身嘅空間都沒有。我用眼球的邊際望到自己似乎喺一個倉庫入面。我雖然好似瞓着左好耐, 亦唔知點解身處喺呢一個倉庫同玻璃箱入面。我似乎唔覺得自己有嚴重嘅脱水同飢餓感, 我推測我應該唔係被困左好耐。諗到呢一度, 我頭部傳來強烈的痛楚, 令我好似想癱瘓咁。不過我知道要逃離呢一度就要堅持住思考逃生嘅方法同我之所嚟度呢一度嘅每一項綫索。
首先, 我要打開番自己啱啱從昏迷蘇醒嘅頭腦。我係邊個? 我係jason。香港人, 28歲, 未結婚, 同阿媽同阿妹同住喺九龍一個公屋單位。至於我係做咩.....我暫時都諗唔到, 愈諗到呢啲深入嘅野我就好頭痛, 咁唯有諗下第二啲有用嘅綫索.....而家係幾多號? 我又真係冇印象, 就算諗下其他關連嘅野都記唔起, 我斷片前嘅最後記憶應該係同屋企人食緊飯, 大概應該係中秋節嘅日子。
與其瞓喺度諗, 倒不如盡快逃出呢個玻璃棺材先, 畢竟我都未死都唔想瞓。綁架我嘅人真係不惜工本, 特登打造呢副玻璃棺比我, 不過佢都好人道, 冇綁實我手腳, 我試下將成個人大力撞向棺材兩邊, 希望可以撞郁佢去試下。不過我要小心啲, 太大聲可能會比綁匪發現我想逃走。我試左幾次之後, 棺材由架上面跌落地板, 而我塊面就變左望住塊木地板....
大概一個鐘頭後, 應該有個男人入左黎, 我隱若聽到佢把男人聲喺度笑, 可能係唔知我醒左, 見到我背脊向天就喺度笑, 不過好彩係佢冇理我, 等我仲有機會逃生。
無估錯的話, 呢副玻璃棺材已經比我跌落黎撞爛左少少, 如果我針對弱點再撞擊就有機會裂開。結果, 我把心一橫, 用腳不停向後撞, 十分鐘, 我個腳撞開左玻璃, 並伴隨住不少血液。跟住我嘗試用全身力量向下移, 終於歷盡艱辛先逃出呢副玻璃棺材。